<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

    <string name="google_app_name">Дата пологів</string>
    <string name="yandex_app_name">Калькулятор вагітності</string>
    <string name="google_marketing_message">Розрахунок дати пологів, терміну вагітності різними методами</string>
    <string name="description">
<![CDATA[
За допомогою програми Ви можете самостійно (так само, як зробив би лікар в жіночій консультації) розрахувати передбачувану дату пологів (ПДР) і передбачуваний термін вагітності по заданій даті, не відраховуючи вручну дні і тижні в календарі.

Доступні методи розрахунку:

 * за датою останньої менструації (акушерська ПДР, уточнена ПДР);
 * за датою овуляції (зачаття) (ембріональна ПДР);
 * за результатами ультразвукового дослідження (УЗД);
 * по явці в жіночу консультацію;
 * по першому ворушінню плоду.

Якщо які-небудь дані, необхідні для проведення розрахунку, Вам невідомі, можете їх не вводити, досить зняти галочку з невідповідного методу розрахунку.

Всі останні введені дані зберігаються, і Ви можете відправити отримані результати по електронній пошті (пункт меню «Відправити дані»).

У довідці наведені відомості про способи розрахунку ПДР і їх точності.

Ви можете додати на головний екран віджет, що відображає поточний термін вагітності або віджет що веде зворотній відлік до ПДР. Бажаний метод розрахунку задається при додаванні віджету.

Можливий розрахунок лікарняного листа для вагітних: по введених даних (термін вагітності і кількість лікарняних днів) розраховується діапазон дат лікарняного (перший і останній дні лікарняного включно). У налаштуваннях програми Ви можете редагувати списки «Термін вагітності» і «Кількість днів»: додавати елементи, видаляти непотрібні, пересувати часто використовувані елементи вгору за списком.

Додаток може використовуватися лікарями і фельдшерами на прийомі в жіночій консультації і в умовах швидкої допомоги; вагітними жінками, а також жінками, які планують вагітність.

Із зауваженнями та пропозиціями звертайтесь за електронною поштою anna.sent@gmail.com.

Додаток НЕ ПЕРЕДБАЧАЄ дату пологів з точністю до одного дня, він лише розраховує ПЕРЕДБАЧУВАНУ дату пологів, виходячи з введених даних, за ЗАГАЛЬНОВІДОМИМИ формулами. Таким чином, він покликаний автоматизувати розрахунки за календарем в ручному режимі.

Якщо Ваші розрахунки не зійшлися з реальністю, то причинами можуть бути
 1) принципова складність визначення вихідних даних:
  - різні зовнішні чинники (хвороби, стреси, фізичні і психологічні навантаження), що призводять до зміни тривалості циклу і зміщенню дня овуляції;
  - день зачаття (запліднення) може трапитися протягом декількох днів після статевого акту;
  - похибки при трактуванні результатів УЗД, індивідуальні особливості жінки, патології розвитку плода, проведення УЗД на пізньому терміні;
 2) різні зовнішні чинники, що прискорюють або сповільнюють настання пологів: індивідуальні особливості, хвороби, стреси, фізичні і психологічні навантаження, багатоплідна вагітність, стимуляція пологової діяльності, позаплановий кесарів розтин та ін.
]]>
    </string>
    <string name="what_is_new">
<![CDATA[
"У версії 2.9:
* Переклад на англійську мову.
Зауваження та пропозиції щодо переведення направляйте на anna.sent@gmail.com.
* Невеликі доробки.

У версії 2.8:
* Нова функція: розрахунок лікарняного листа для вагітних.

У версії 2.7:
* Оновлення у зв'язку з виходом Android 4.4.
* Доопрацьовано інтерфейс користувача.
* Переклад на українську мову."
]]>
    </string>

</resources>