<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="titles0">"%1$s; МЦ %2$s д.; ЛФ %3$s д."</string>
    <string name="titles1">"%1$s"</string>
    <string name="titles2">"на %1$s діагностований термін вагітності %2$s (%3$s)"</string>
    <string name="gestational">"акушерський"</string>
    <string name="embryonic">"ембріональний"</string>
    <string name="titles3">"на %1$s діагностований термін вагітності %2$s"</string>
    <string name="titles4">"%1$s; %2$s"</string>
    <string name="isFirstPregnancy">"перша вагітність"</string>
    <string name="isSecondPregnancy">"повторна вагітність"</string>

    <string-array name="methodNames">
        <item>"за датою останньої менструації"</item>
        <item>"за датою овуляції (зачаття)"</item>
        <item>"за результатами УЗД"</item>
        <item>"по явці в ЖК"</item>
        <item>"по першому ворушінню"</item>
    </string-array>
    <string-array name="MethodNames">
        <item>"За датою останньої менструації"</item>
        <item>"За датою овуляції (зачаття)"</item>
        <item>"За результатами УЗД"</item>
        <item>"По явці в ЖК"</item>
        <item>"По першому ворушінню"</item>
    </string-array>
    <string-array name="helpTitles">
        <item>"Про точність методів"</item>
        <item>"За датою останньої менструації"</item>
        <item>"За датою овуляції (зачаття)"</item>
        <item>"За результатами УЗД"</item>
        <item>"По явці в ЖК"</item>
        <item>"По першому ворушінню"</item>
    </string-array>
    <string-array name="helpParts">
        <item>
<![CDATA[
<b><i>ПДР</i></b> &mdash; передбачувана дата пологів.<br/><br/>

Пологи можуть початися <b><i>на два тижні раніше або на два тижні пізніше ПДР</i></b>.<br/><br/>

Нормально протікає вагітність триває <b><i>від 37 до 41 тижня</i></b>.<br/><br/>

Методи розрахунку <b><i>за датою останньої менструації</i></b> і <b><i>за датою овуляції</i></b> дають найбільш
 точні значення для жінок з регулярними менструаціями.<br/><br/>

Якщо Ви застосовували будь-які методи визначення дня овуляції і знаєте,
 на який день Вашого циклу зазвичай доводиться овуляція, то ПДР буде розрахована з високою точністю.<br/><br/>

Проте багато чинників (фізичні і психологічних
 навантаження, стреси, хвороби тощо)
 можуть впливати на тривалість циклу, зміщуючи найбільш сприятливий для зачаття день
 &mdash; день овуляції.<br/><br/>

Якщо Ви знаєте, після якого статевого акту настала вагітність, то можете використовувати дату
 статевого акту як передбачувану дату зачаття. Але майте на увазі,
 що зачаття може відбутися протягом декількох днів після статевого акту.<br/><br/>
 
 Крім того, другий метод дає високу точність для жінок, що завагітніли за допомогою
 екстракорпорального запліднення (ЕКЗ)
 і знають дату запліднення.<br/><br/>

Метод розрахунку <b><i>за результатами ультразвукового дослідження (УЗД)</i></b> &mdash; найточніший.
 За результатами УЗД, отриманим на терміні 9-13 (акушерських) тижнів, можна обчислити ПДР з точністю до 1-3 днів,
 оскільки в першому триместрі розміри ембріонів одного терміну майже не відрізняються.
 Пізніші УЗД вже не такі достовірні.<br/><br/>

Точність розрахунку <b><i>по явці в жіночу консультацію</i></b> низька
 (похибка може становити від одного до кількох тижнів).
 Лікар, що спостерігає вагітну, може визначити строк вагітності і припустити дату пологів за величиною матки,
 обсягом живота, висоті стояння дна матки та іншими ознаками.
 Чим раніше жінка звернеться в консультацію (бажано до 12 тижнів), тим точніше буде встановлений
 строк вагітності.<br/><br/>

Точність розрахунку <b><i>по першому ворушінню</i></b> дуже низька. Ворушіння плоду &mdash; відчуття, залежне
 від індивідуальних особливостей жінки.
 Термін, на якому жінка відчуває перші ворушіння плоду, може варіюватися від 16 до 25 тижнів.
 Метод може застосовуватися як допоміжний в сукупності з іншими методами.<br/><br/>

        "<![CDATA[
<b><i>ПДР</i></b> &mdash; предполагаемая дата родов.<br/><br/>

Роды могут начаться <b><i>на две недели раньше или на две недели позже ПДР</i></b>.<br/><br/>

Нормально протекающая беременность длится <b><i>от 38 до 42 недель</i></b>.<br/><br/>

Методы расчета <b><i>по дате последней менструации</i></b> и <b><i>по дате овуляции</i></b> дают наиболее
 точные значения для женщин с регулярными менструациями.<br/><br/>

Если Вы применяли какие-либо методы определения дня овуляции и знаете,
 на какой день Вашего цикла обычно приходится овуляция, то ПДР будет рассчитана с высокой точностью.<br/><br/>

Однако многие факторы (физические и психологических
 нагрузки, стрессы, болезни и др.)
 могут влиять на продолжительность цикла, смещая наиболее благоприятный для зачатия день
 &mdash; день овуляции.<br/><br/>

Если Вы знаете, после какого полового акта наступила беременность, то можете использовать дату
 полового акта в качестве предполагаемой даты зачатия. Но имейте в виду,
 что зачатие может произойти в течение нескольких дней после полового акта.<br/><br/>

Кроме того, второй метод дает высокую точность для женщин, забеременевших с помощью
 экстракорпорального оплодотворения (ЭКО)
 и знающих дату оплодотворения.<br/><br/>

Метод расчета <b><i>по результатам ультразвукового исследования (УЗИ)</i></b> &mdash; самый точный.
 По результатам УЗИ, полученным на сроке 9-13 (акушерских) недель, можно вычислить ПДР с точностью до 1-3 дней,
 поскольку в первом триместре размеры эмбрионов одного срока почти не отличаются.
 Более поздние УЗИ уже не так достоверны.<br/><br/>

Точность расчета <b><i>по явке в женскую консультацию</i></b> низкая
 (погрешность может составлять от одной до нескольких недель).
 Врач, наблюдающий беременную, может определить срок беременности и предположить дату родов по величине матки,
 объему живота, высоте стояния дна матки и другим признакам.
 Чем раньше женщина обратится в консультацию (желательно до 12 недель), тем точнее будет установлен
 срок беременности.<br/><br/>

Точность расчета <b><i>по первому шевелению</i></b> очень низкая. Шевеление плода &mdash; ощущение, зависящее
 от индивидуальных особенностей женщины.
 Срок, на котором женщина ощущает первые шевеления плода, может варьироваться от 16 до 25 недель.
 Метод может применяться как вспомогательный в совокупности с другими методами.<br/><br/>
]]>
        </item>
        <item>
<![CDATA[
<b>МЦ</b> &mdash; менструальний цикл; <b>ЛФ</b> &mdash; лютеїнова фаза (друга фаза МЦ); <b>ФФ</b> &mdash;
 фолікулярна фаза (перша фаза МЦ).<br/><br/>

Залиште значення за замовчуванням для тривалості МЦ або ЛФ, якщо не можете їх уточнити.<br/><br/>

Якщо менструації нерегулярні, то в якості тривалості МЦ введіть середнє арифметичне значення тривалості
 трьох останніх циклів.<br/><br/>

Середня <i>тривалість МЦ</i> у жінок становить 28 днів і може коливатися в межах
 від 21 до 45 днів.<br/><br/>

Середня <i>тривалість ЛФ</i> у жінок становить 14 днів і може коливатися в межах
 від 10 до 16 днів.<br/><br/>

Для визначення дня овуляції використовується тривалість ЛФ, оскільки вона більш постійна, ніж
 тривалість ФФ. Щоб отримати найбільш ймовірний день овуляції,
 необхідно з тривалості МЦ відняти тривалість ЛФ.
 (Наприклад, якщо цикл триває 35 днів, ЛФ - 16 днів, то овуляція відбувається на 19-й день циклу).<br/><br/>

<i><b>Уточнена ПДР</b> = Дата останньої менструації + Довжина ФФ + 38 тижнів,</i><br/><br/>

де <i>Довжина ФФ = Довжина МЦ - Довжина ЛФ,</i><br/><br/>

<i>Дата останньої менструації</i> &mdash; перший день останньої менструації.<br/><br/>

Програма розраховує уточнену ПДР, оскільки вона точніше акушерської.
 Якщо Ви залишите значення МЦ і ЛФ за замовчуванням,
 то отримаєте значення акушерської ПДР, розрахованої за формулою:
 <i><b>Акушерська ПДР</b> = Дата останньої менструації + 40 тижнів.</i><br/><br/>

<b><i>Зверніть увагу:</i></b> якщо введені значення МЦ і ЛФ не збігаються з середніми (28 і 14 днів
 відповідно), то ПДР може випадати на термін вагітності, відмінний від 40 тижнів.<br/><br/>

<i><b>Термін вагітності</b> = Задана дата - Дата останньої менструації.</i><br/><br/>
]]>
		</item>
        <item>
<![CDATA[
<i><b>Ембріональна ПДР</b> = Дата овуляції (зачаття) + 38 тижнів,</i><br/><br/>

де <i>Дата овуляції (зачаття)</i> &mdash; передбачувана дата овуляції або передбачувана дата зачаття.<br/><br/>

<b><i>Зверніть увагу:</i></b> тривалість вагітності в цьому випадку вважається рівною 38 тижнях,
 і ПДР випадатиме на термін вагітності 38 тижнів.<br/><br/>

<i><b>Ембріональний термін вагітності</b> = Задана дата - Дата овуляції (зачаття).</i><br/><br/>
]]>
        </item>
        <item>
<![CDATA[
<i><b>ПДР</b> = Дата проведення дослідження + Повний термін вагітності -
 Діагностований термін вагітності.</i><br/><br/>

Під повним терміном вагітності тут розуміється значення 40 тижнів, якщо у висновку вказано "акушерський" термін,
 або 38 тижнів, якщо "ембріональний" (відлічуваний від передбачуваної дати зачаття).
 Як правило, якщо на УЗД визначається ембріон чи плід, то у висновку зазначається "акушерський" термін,
 якщо ж тільки плідне яйце, то "ембріональний".
 Уточніть ці дані у лікаря, який проводив дослідження.<br/><br/>

<b><i>Зверніть увагу:</i></b> якщо вказано акушерський термін, то повний термін вагітності приймається за 40 тижнів,
 якщо ембріональний, то за 38 тижнів.<br/><br/>

<i><b>Термін вагітності</b> = Задана дата - Дата початку відліку вагітності,</i><br/><br/>

де <i>Дата початку відліку вагітності = Дата проведення дослідження - Діагностований термін вагітності.</i><br/><br/>
]]>
		</item>
        <item>
<![CDATA[
<i><b>ПДР</b> = Дата явки - Діагностований термін вагітності + 40 тижнів.</i><br/><br/>

Тривалість вагітності приймається за 40 тижнів.
 Термін вагітності розраховується так само, як і в методі розрахунку по УЗД.<br/><br/>
 ]]>
		</item>
		<item>
<![CDATA[
Якщо вагітність перша, <i><b>ПДР</b> = Дата першого ворушіння плоду + 20 тижнів.</i><br/><br/>

Якщо вагітність повторна, <i><b>ПДР</b> = Дата першого ворушіння плоду + 22 тижні.</i><br/><br/>

Тривалість вагітності приймається за 40 тижнів.
 Термін вагітності розраховується так само, як і в методі розрахунку по УЗД. В якості діагностованого
 терміну вагітності береться значення 20 тижнів, якщо вагітність перша, або 18 тижнів,
 якщо вагітність повторна.<br/><br/>
]]>
		</item>
    </string-array>

</resources>