<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools" tools:ignore="MissingTranslation">

    <string name="titles0">%1$s; menstrual cycle length %2$s days; luteal phase length %3$s days</string>
    <string name="titles1">%1$s</string>
    <string name="titles2">на %1$s диагностирован срок беременности %2$s (%3$s)</string>
    <string name="gestational">gestational</string>
    <string name="embryonic">fertilizational</string>
    <string name="titles3">на %1$s диагностирован срок беременности %2$s</string>
    <string name="titles4">%1$s; %2$s</string>
    <string name="isFirstPregnancy">first pregnancy</string>
    <string name="isSecondPregnancy">second pregnancy</string>

    <string-array name="methodNames">
        <item>by last menstrual period</item>
        <item>by ovulation (conception) date</item>
        <item>by ultrasound</item>
        <item>by clinical examination</item>
        <item>by first fetal movement</item>
    </string-array>
    <string-array name="MethodNames">
        <item>By last menstrual period</item>
        <item>By ovulation (conception) date</item>
        <item>By ultrasound</item>
        <item>By clinical examination</item>
        <item>By first fetal movement</item>
    </string-array>
    <string-array name="helpTitles">
        <item>Accuracy of methods</item>
        <item>By last menstrual period</item>
        <item>By ovulation (conception) date</item>
        <item>By ultrasound</item>
        <item>By clinical examination</item>
        <item>By first fetal movement</item>
    </string-array>
    <string-array name="helpParts">
        <item>
<![CDATA[
<b><i>EDD</i></b> &mdash; estimated date of delivery.<br/><br/>

Actual day of delivery <b><i>can vary from EDD by two weeks</b></i>.<br/><br/>

Pregnancy lengths <b><i>between 38 and 42 weeks</i></b> are considered normal.<br/><br/>

Calculation methods <b><i>by last menstrual period</i></b> and <b><i>by ovulation date</i></b> give more
 accurate values for women with regular menses.<br/><br/>

If you use some methods to determine ovulation date, and know
 on which day of your cycle an ovulation occurs, then EDD will be calculated with high accuracy.<br/><br/>

But many factors (physical and emotional,
 stresses, illness and others)
 may affect on the cycle length
 and the day when ovulation occurs (the most fertile day).<br/><br/>

If you have had single sexual intercourse after which you have got pregnancy, then you can use the date of
 this sexual intercourse as an expected conception date. But you should keep in mind
 that conception may occur in few days after sexual intercourse.<br/><br/>

Calculation method by ovulation date gives high accuracy for women who get pregnant with
 In Vitro Fertilization (IVF) and know the date of insemination exactly.<br/><br/>

Calculation method <b><i>by ultrasound</i></b> is very accurate.

Метод расчета <b><i>по результатам ультразвукового исследования (УЗИ)</i></b> &mdash; самый точный.
 По результатам УЗИ, полученным на сроке 9-13 (акушерских) weeks, можно вычислить EDD с точностью до 1-3 дней,
 поскольку в первом триместре размеры эмбрионов одного срока почти не отличаются.
 Более поздние УЗИ уже не так достоверны.<br/><br/>

Точность расчета <b><i>по явке в женскую консультацию</i></b> низкая
 (погрешность может составлять от одной до нескольких weeks).
 Врач, наблюдающий беременную, может определить срок беременности и предположить дату родов по величине матки,
 объему живота, высоте стояния дна матки и другим признакам.
 Чем раньше женщина обратится в консультацию (желательно до 12 weeks), тем точнее будет установлен
 срок беременности.<br/><br/>

Точность расчета <b><i>по первому шевелению</i></b> очень низкая. Шевеление плода &mdash; ощущение, зависящее
 от индивидуальных особенностей женщины.
 Срок, на котором женщина ощущает первые шевеления плода, может варьироваться от 16 до 25 weeks.
 Метод может применяться как вспомогательный в совокупности с другими методами.<br/><br/>
]]>
        </item>
        <item>
<![CDATA[
<b>МЦ</b> &mdash; менструальный цикл; <b>ЛФ</b> &mdash; лютеиновая фаза (вторая фаза МЦ); <b>ФФ</b> &mdash;
 фолликулярная фаза (первая фаза МЦ).<br/><br/>

Оставьте значения по умолчанию для продолжительностей МЦ или ЛФ, если не можете их уточнить.<br/><br/>

Если менструации нерегулярные, то в качестве продолжительности МЦ введите среднее арифметическое продолжительностей
 трех последних циклов.<br/><br/>

Средняя <i>продолжительность МЦ</i> у женщин составляет 28 дней и может колебаться в пределах
 от 21 до 45 дней.<br/><br/>

Средняя <i>продолжительность ЛФ</i> у женщин составляет 14 дней и может колебаться в пределах
 от 10 до 16 дней.<br/><br/>

Для определения дня овуляции используется длительность ЛФ, поскольку она более постоянна, чем
 длительность ФФ. Чтобы получить наиболее вероятный день овуляции,
 необходимо из продолжительности МЦ вычесть продолжительность ЛФ.
 (Например, если цикл длится 35 дней, ЛФ &mdash; 16 дней, то овуляция происходит на 19-й день цикла).<br/><br/>

<i><b>Уточненная EDD</b> = Дата последней менструации + Длина ФФ + 38 weeks,</i><br/><br/>

где <i>Длина ФФ = Длина МЦ - Длина ЛФ,</i><br/><br/>

<i>Дата последней менструации</i> &mdash; первый день последней менструации.<br/><br/>

Программа рассчитывает уточненную EDD, поскольку она точнее акушерской.
 Если Вы оставите значения МЦ и ЛФ по умолчанию,
 то получите значение акушерской EDD, рассчитанной по формуле:
 <i><b>Акушерская EDD</b> = Дата последней менструации + 40 weeks.</i><br/><br/>

<b><i>Обратите внимание:</i></b> если введенные значения МЦ и ЛФ не совпадают со средними (28 и 14 дней
 соответственно), то EDD может выпадать на срок беременности, отличный от 40 weeks.<br/><br/>

<i><b>Срок беременности</b> = Заданная дата - Дата последней менструации.</i><br/><br/>
]]>
        </item>
        <item>
<![CDATA[
<i><b>EDD by Ovulation</b> = Ovulation (conception) date + 38 weeks,</i><br/><br/>

где <i>Дата овуляции (зачатия)</i> &mdash; предполагаемая дата овуляции или предполагаемая дата зачатия.<br/><br/>

<b><i>Attention:</i></b> pregnancy length is considered to be 38 weeks in this case,
 and EDD will correspond with pregnancy length in 38 weeks.<br/><br/>

<i><b>Fertilization age</b> = Specified date - Ovulation (conception) date.</i><br/><br/>
]]>
        </item>
        <item>
<![CDATA[
<i><b>EDD</b> = Date of examination + Expected pregnancy duration (40 or 38 weeks) -
 Determined gestational or fertilization age.</i><br/><br/>

In this case pregnancy length is considered to be 40 weeks, if you select "Gestational age",
 or 38 weeks, if you select "Fertilization age" (counted from ovulation or insemination day).
 As a rule, if an ultrasound determined the embryo or fetus, the conclusion indicates "Gestational age",
 if only the fertilized egg, the "Fertilization age".
 Consult your doctor about this.<br/><br/>

<b><i>Attention:</i></b> pregnancy length is considered to be 40 weeks, if gestational age is specified,
 or 38 weeks, if fertilization age is specified.<br/><br/>

<i><b>Gestational (fertilization) age</b> = Specified date - Starting point of pregnancy,</i><br/><br/>

where <i>Starting point of pregnancy = Date of examination - Determined gestational (fertilization) age.</i><br/><br/>
]]>
        </item>
        <item>
<![CDATA[
<i><b>EDD</b> = Date of examination - Determined gestational age + 40 weeks.</i><br/><br/>

Pregnancy length is considered to be 40 weeks.
 Gestational age is calculated in the same manner as in the method of calculation by ultrasound.<br/><br/>
]]>
        </item>
        <item>
<![CDATA[
If it is first pregnancy, <i><b>EDD</b> = First fetal movement date + 20 weeks.</i><br/><br/>

If it is second pregnancy, <i><b>EDD</b> = First fetal movement date + 22 weeks.</i><br/><br/>

Pregnancy length is considered to be 40 weeks.
 Gestational age is calculated in the same manner as in the method of calculation by ultrasound.
 Срок беременности рассчитывается так же, как и в методе расчета по УЗИ. В качестве диагностированного
 срока беременности берется значение 20 weeks, если беременность первая, или 18 weeks,
 если беременность повторная.<br/><br/>
]]>
        </item>
    </string-array>

</resources>