<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="titles0">%1$s; МЦ %2$s д.; ЛФ %3$s д.</string>
    <string name="titles1">%1$s</string>
    <string name="titles2">на %1$s диагностирован срок беременности %2$s (%3$s)</string>
    <string name="gestational">акушерский</string>
    <string name="embryonic">эмбриональный</string>
    <string name="titles3">на %1$s диагностирован срок беременности %2$s</string>
    <string name="titles4">%1$s; %2$s</string>
    <string name="isFirstPregnancy">первая беременность</string>
    <string name="isSecondPregnancy">повторная беременность</string>

    <string-array name="methodNames">
        <item>по дате последней менструации</item>
        <item>по дате овуляции (зачатия)</item>
        <item>УЗИ от %s</item>
        <item>Явка от %s</item>
        <item>по первому шевелению</item>
    </string-array>
    <string-array name="MethodNames">
        <item>По дате последней менструации</item>
        <item>По дате овуляции (зачатия)</item>
        <item>По результатам УЗИ</item>
        <item>По явке в ЖК</item>
        <item>По первому шевелению</item>
    </string-array>
    <string-array name="HelpParts">
        <item>Введение</item>
        <item>По дате последней менструации</item>
        <item>По дате овуляции (зачатия)</item>
        <item>По результатам УЗИ</item>
        <item>По явке в ЖК</item>
        <item>По первому шевелению</item>
    </string-array>
    <string-array name="help">
        <item>
<![CDATA[
 <b>ПДР</b> - предполагаемая дата родов.<br/><br/>

 Доступно три метода расчета ПДР и срока беременности:<br/><br/>

 <b> * </b>по дате последней менструации (акушерская ПДР, уточненная ПДР);<br/><br/>

 <b> * </b>по дате овуляции (эмбриональная ПДР);<br/><br/>

 <b> * </b>по результатам ультразвукового исследования (УЗИ).<br/><br/>

 Первые два метода дают наиболее точные значения для женщин с регулярными менструациями.
 Однако, многие факторы (физические и психологических нагрузки, стрессы, болезни и др.) могут влиять на продолжительность цикла, смещая наиболее благоприятный для зачатия день - день овуляции.<br/><br/>

 Кроме того, второй метод дает точное значение для женщин, забеременевших с помощью экстракорпорального оплодотворения (ЭКО) и точно знающих дату оплодотворения.<br/><br/>

 Третий метод самый точный. По результатам УЗИ, полученным на сроке 9-13 (акушерских) недель, можно вычислить ПДР с точностью до 1-3 дней.
 Более поздние УЗИ уже не так достоверны, поскольку в первом триместре размеры эмбрионов одного срока почти не отличаются.<br/><br/>
]]>
        </item>
        <item>
<![CDATA[
 <b>МЦ</b> - менструальный цикл; <b>ЛФ</b> - лютеиновая фаза (вторая фаза МЦ); <b>ФФ</b> - фолликулярная фаза (первая фаза МЦ).<br/><br/>

 Оставьте без изменений значения продолжительности МЦ или ЛФ, если не знаете, как их определить.<br/><br/>

 Если менструации нерегулярные, то в качестве продолжительности МЦ введите среднее арифметическое продолжительностей трех последних циклов.<br/><br/>

 Средняя <i>продолжительность МЦ</i> у женщин составляет 28 дней и может колебаться в пределах от 21 до 45 дней.<br/><br/>

 Средняя <i>продолжительность ЛФ</i> у женщин составляет 14 дней и может колебаться в пределах от 10 до 16 дней.
 Продолжительность ЛФ конкретной женщины остается постоянной в определенный период времени.<br/><br/>

 Чтобы получить наиболее вероятный день овуляции, необходимо из продолжительности МЦ вычесть продолжительность ЛФ.
 (Например, если цикл длится 35 дней, ЛФ - 16 дней, то овуляция происходит на 19-й день цикла).<br/><br/>

 <i><b>Уточненная ПДР</b> = Дата последней менструации + Длина ФФ + 38 недель,</i><br/><br/>

 где <i>Длина ФФ = Длина МЦ - Длина ЛФ,</i><br/><br/>

 <i>Дата последней менструации</i> - первый день последней менструации.<br/><br/>

 <i><b>Срок беременности</b> = Заданная дата - Дата последней менструации.</i><br/><br/>

 <b><i>Обратите внимание:</i></b> в акушерстве средняя продолжительность первой фазы цикла (ФФ) принимается равной 14 дням и продолжительность всей беременности - 40 неделям.
 Поэтому, если Вы точно знаете продолжительность своего цикла (и, может быть, даже ЛФ), то ваша беременность может длится больше или меньше 40 недель, т.е. ПДР будет выпадать на срок беременности, отличный от 40 недель.<br/><br/>

 Программа рассчитывает уточненную ПДР, поскольку она точнее акушерской.
 Если Вы не знаете продолжительностей МЦ и ЛФ и оставите их значения по умолчанию, то получите значение акушерской ПДР, рассчитанной по формуле: <i><b>Акушерская ПДР</b> = Дата последней менструации + 40 недель.</i><br/><br/>
]]>
        </item>
        <item>
<![CDATA[
 <i><b>Эмбриональная ПДР</b> = Дата овуляции + 38 недель.</i><br/><br/>

 Вместо даты овуляции можно подставить дату полового контакта, однако и это не дает точного представления о дате зачатия, которое может произойти в течение нескольких дней после полового акта.<br/><br/>

 Также под датой овуляции может пониматься дата оплодотворения яйцеклетки, которая бывает точно известна женщинам, желающим забеременеть с помощью ЭКО.<br/><br/>

 <i><b>Эмбриональный срок беременности</b> = Заданная дата - Дата овуляции.</i><br/><br/>

 <b><i>Обратите внимание:</i></b> продолжительность беременности в этом случае считается равной 38 неделям, и ПДР будет выпадать на срок беременности 38 недель.<br/><br/>
]]>
        </item>
        <item>
<![CDATA[
 <i><b>ПДР по результатам УЗИ</b> = Дата проведения исследования + Полный срок беременности - Диагностированный срок беременности.</i><br/><br/>

 Под полным сроком беременности здесь понимается значение 40 недель, если в заключении указан "акушерский" срок, или 38 недель, если "эмбриональный" (отсчитываемый от предполагаемой даты зачатия).
 Как правило, если на УЗИ определяется эмбрион или плод, то в заключении указывается "акушерский" срок, если же только плодное яйцо, то "эмбриональный".
 Уточните эти данные у врача, проводившего исследование.<br/><br/>

 <i><b>Срок беременности по результатам УЗИ</b> = Заданная дата - Дата начала отсчета беременности,</i><br/><br/>

 где<br/><br/>

 <i>Дата начала отсчета беременности = Дата проведения исследования - Диагностированный срок беременности.</i><br/><br/>

 <b><i>Обратите внимание:</i></b> если указан акушерский срок, то полный срок беременности принимается за 40 недель, если эмбриональный, то за 38 недель.<br/><br/>
]]>
        </item>
        <item>По явке в ЖК</item>
        <item>По первому шевелению</item>
    </string-array>

</resources>