<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="tab1">Настройки</string>
    <string name="tab2">Расчет</string>
    <string name="tab3">Справка</string>
    <string name="message1">По результатам УЗИ ПДР наиболее точная.</string>
    <string name="message2">По результатам УЗИ ПДР неточная, так как срок беременности велик.</string>
    <string name="app_name">Дата родов</string>
    <string name="value">result</string>
    <string name="help">
<![CDATA[
<b>Вкладка Настройки</b><br/><br/>

 Оставьте без изменений значения продолжительности менструального цикла или лютеиновой фазы цикла, если не знаете, как их определить.<br/><br/>

 Средняя <i>продолжительность менструального цикла</i> у женщин составляет 28 дней и может колебаться в пределах от 21 до 35 дней.<br/><br/>

 Средняя <i>продолжительность лютеиновой фазы</i> цикла у женщин составляет 14 дней и может колебаться в пределах от 10 до 16 дней.
 Продолжительность лютеиновой фазы женщины остается постоянной в конкретный период времени.<br/><br/>

 Чтобы получить наиболее вероятный день овуляции, необходимо из продолжительности цикла вычесть продолжительность лютеиновой фазы.<br/><br/>

<b>Вкладка Расчет</b><br/><br/>

 Выберите метод определения предполагаемой даты родов (ПДР):<br/><br/>

<b> * </b>по дате последней менструации (акушерская ПДР);<br/><br/>

<b> * </b>по дате овуляции (эмбриональная ПДР);<br/><br/>

<b> * </b>по результатам ультразвукового исследования.<br/><br/>

 Первые два метода дают наиболее точное значение для женщин с регулярным менструальным циклом.
 Однако, многие факторы (физические и психологических нагрузки, стрессы, болезни и др.) могут влиять на продолжительность цикла, смещая наиболее благоприятный для зачатия день - день овуляции.<br/><br/>

 Третий метод самый точный. По результатам УЗИ, полученным на сроке 11-14 недель, можно вычислить ПДР с точностью до 1-3 дней.
 Более поздние УЗИ уже не так достоверны, поскольку в первом триместре размеры эмбрионов одного срока почти не отличаются.<br/><br/>

<b><i>Акушерская ПДР</i></b> = дата последней менструации + (длина цикла - длина лютеиновой фазы) + 38 недель.<br/><br/>

 Под датой последней менструации понимается первый день последней менструации.<br/><br/>

<b><i>Эмбриональная ПДР</i></b> = дата овуляции + 38 недель.<br/><br/>

 Вместо даты овуляции можно подставить дату полового контакта, однако и это не дает точного представления о дате зачатия (которое может произойти в течение нескольких дней после полового акта).<br/><br/>

<b><i>ПДР по результатам УЗИ</i></b> = дата проведения исследования + полный срок беременности - диагностированный срок беременности.<br/><br/>

 Под полным сроком беременности здесь понимается значение 40 недель, если в заключении указан "акушерский" срок, или 38 недель, если - "эмбриональный".
 (Уточните это у врача, проводившего исследование.)
 Как правило, в заключении УЗИ указывается акушерский срок беременности (эмбриональный срок + 2 недели).<br/><br/>

<b>Важно</b><br/><br/>

 Помните, что роды могут начаться на две недели раньше или на две недели позже ПДР. (Нормально протекающая беременность длится от 38 до 42 недель.)<br/><br/>

 Обратитесь в женскую консультацию для уточнения срока беременности и ПДР.<br/><br/>
]]>
    </string>
    <string name="mAcceptDefaults">Оставьте значения по умолчанию, если не можете их уточнить.</string>
    <string name="mMenstrualCycleLen">Продолжительность менструального цикла</string>
    <string name="mLutealPhaseLen">Продолжительность лютеиновой фазы</string>
    <string name="mRestoreDefaultValues">Восстановить значения по умолчанию</string>
    <string name="mLastMenstruationDate">Дата последней менструации</string>
    <string name="mOvulationDate">Дата овуляции (предполагаемая дата зачатия)</string>
    <string name="mUltrasoundResults">Результаты УЗИ</string>
    <string name="mUltrasoundDate">Дата проведения исследования</string>
    <string name="mPregnancyPeriod">Диагностированный срок беременности</string>
    <string name="mObsteticPeriod">Указан акушерский срок (как правило)</string>
    <string name="mFetalPeriod">Указан эмбриональный срок</string>
    <string name="mWeek">нед.</string>
    <string name="mDay">д.</string>
    <string name="mCalculate">Рассчитать</string>
    <string name="error0">Не выбран способ расчета</string>
    <string name="error00">Обратитесь в женскую консультацию для уточнения срока беременности</string>
    <string name="r0">Предполагаемая дата родов</string>
    <string name="r1">по дате последней менструации</string>
    <string name="r2">по дате овуляции (зачатия)</string>
    <string name="r3">по результатам УЗИ</string>
    <string name="r00">Помните, что роды могут начаться на две недели раньше или на две недели позже ПДР.</string>
    <string name="r">Оценить приложение</string>
    <string name="marketNotFound">Приложение market не найдено</string>

</resources>