<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

    <string name="google_app_name">Дата родов</string>
    <string name="yandex_app_name">Калькулятор беременности</string>
    <string name="google_marketing_message">Калькулятор беременности: расчет даты родов, срока беременности разными методами</string>
    <string name="description">
<![CDATA[
С помощью приложения Вы можете самостоятельно (так же, как сделал бы врач в женской консультации) рассчитать предполагаемую дату родов (ПДР) и предполагаемый срок беременности на произвольно заданную дату, не отсчитывая вручную дни и недели в календаре.

Доступные методы расчета:

 * по дате последней менструации (акушерская ПДР, уточненная ПДР);
 * по дате овуляции (зачатия) (эмбриональная ПДР);
 * по результатам ультразвукового исследования (УЗИ);
 * по явке в женскую консультацию;
 * по первому шевелению плода.

Если какие-либо данные, необходимые для проведения расчета, Вам неизвестны, можете их не вводить, достаточно снять галочку с неподходящего метода расчета.

Все последние введенные данные сохраняются, и Вы можете отправить их и полученные результаты по электронной почте. Приложение формирует текст сообщения и запускает почтовый клиент при выборе пункта меню «Отправить данные».

В справке приведены сведения о способах расчета ПДР и их точности.

Вы можете добавить на главный экран виджет, отображающий текущий срок беременности или ведущий обратный отсчет до ПДР. Предпочитаемый метод расчета задается при добавлении виджета.

Возможен расчет больничного листа для беременных: по введенным данным (срок беременности и количество больничных дней) рассчитывается диапазон дат больничного (первый и последний дни больничного включительно). В настройках приложения Вы можете редактировать списки «Срок беременности» и «Количество дней»: добавлять элементы, удалять ненужные, передвигать часто используемые элементы вверх по списку.

Приложение может использоваться врачами и фельдшерами на приеме в женской консультации и в условиях скорой помощи; беременными женщинами, а также женщинами, планирующими беременность.

С замечаниями и предложениями обращайтесь по электронной почте anna.sent@gmail.com.

Приложение НЕ ПРЕДСКАЗЫВАЕТ дату родов с точностью до одного дня, оно лишь рассчитывает ПРЕДПОЛАГАЕМУЮ дату родов, исходя из введенных данных, по ОБЩЕИЗВЕСТНЫМ формулам. Таким образом, оно призвано автоматизировать расчеты по календарю вручную.

Если Ваши расчеты не сошлись с реальностью, то причинами могут быть
 1) принципиальная сложность определения исходных данных:
  - различные внешние факторы (болезни, стрессы, физические и психологические нагрузки) приводят к изменению продолжительности цикла и сдвигу дня овуляции;
  - день зачатия (оплодотворения) может случиться в течение нескольких дней после полового акта;
  - погрешности при трактовке результатов УЗИ, индивидуальные особенности женщины, патологии развития плода, проведение УЗИ на позднем сроке;
 2) различные внешние факторы, ускоряющие или замедляющие наступление родов: индивидуальные особенности, болезни, стрессы, физические и психологические нагрузки, многоплодная беременность, стимуляция родовой деятельности, внеплановое кесарево сечение и др.

Ключевые слова: дата родов, предполагаемая дата родов, ПДР, уточненная ПДР, акушерская ПДР, эмбриональный, акушерский, расчет даты родов, калькулятор даты родов, беременность, акушерство, гинекология, акушер, гинеколог, планирование беременности, срок беременности, предполагаемый срок беременности, расчет срока беременности, калькулятор срока беременности, калькулятор беременности, правило Негеле, женская консультация, ЭКО, ЭКО-беременность, экстракорпоральное оплодотворение.
]]>
    </string>
    <string name="what_is_new">
<![CDATA[
В версии 2.9:
* Перевод на английский язык.
Замечания и предложения по переводу направляйте на anna.sent@gmail.com.
* Небольшие доработки.

В версии 2.8:
* Новая функция: расчет больничного листа для беременных.

В версии 2.7:
* Обновление в связи с выходом Android 4.4.
* Доработан интерфейс пользователя.
* Перевод на украинский язык.

В версии 2.6:
* Новые методы расчета: по явке в женскую консультацию, по первому шевелению плода.
* Возможность отправки данных и результатов по электронной почте.
* Обновление в связи с выходом Android 4.3.
* Доработан интерфейс пользователя.
* Если есть замечания или предложения по работе или внешнему виду приложения, направляйте их по эл. почте на адрес anna.sent@gmail.com.

В версии 2.5.5:
* Исправлена ошибка, приводившая к падению приложения при быстром переключении между элементами списка.

В версии 2.5.4:
* Исправлена ошибка, приводившая к падению приложения при медленной загрузке рекламы.

В версии 2.5.3:
* Исправлена ошибка, приводившая к падению приложения на устройствах с версией Android 3.0, 3.1.

В версии 2.5:
Новый интерфейс: однопанельный или двухпанельный в зависимости от размера и ориентации экрана; более компактное расположение элементов интерфейса для разных конфигураций экрана; жест перелистывания для редактирования данных в однопанельном режиме и просмотра справки.

В версии 2.4.3:
* Исправлена навигация из details view в top level activity при запуске details view из виджета.

В версии 2.4.2:
* Исправлена ошибка: не отображалась кнопка «Сегодня» в старых андроидах.

В версии 2.4.1:
* Исправлена ошибка: неправильный расчет при смене времени AM-PM.

В версии 2.4:
* Доработан интерфейс пользователя: страницы можно листать жестом прокрутки влево-вправо; добавлена кнопка «Сегодня», в новых версиях Android появятся ActionBar, кнопка «На уровень выше».
* Виджет, отображающий текущий срок беременности или ведущий обратный отсчет до предполагаемой даты родов.

В версии 2.3:
* Новая иконка приложения.

В версии 2.2.1:
* Исправлена ошибка при смене темы в старых андроидах.

В версии 2.2:
* Смена темы интерфейса (темная или светлая) при нажатии на кнопку «Меню» Вашего устройства и выборе соответствующего пункта меню.

В версии 2.1:
* Расчет срока беременности по заданной дате.
* Доработанный раздел справки, текст справки можно выделять.
* Расширены интервалы вводимых значений МЦ, ЛФ.
* Темный фон интерфейса, для экономии заряда батареи.
* Улучшено расположение и масштабирование элементов интерфейса при портретной и альбомной ориентации устройства.

В версии 2.0:
* Добавлена поддержка устройств Android, начиная с версии 2.0 Eclair.
]]>
    </string>

</resources>